\section{\bfseries Slu\v cajevi upotrebe}

\subsection{\bfseries Registrovanje korisnika}
\subsection{\bfseries Login korisnika}
\subsection{\bfseries Rad sa voza\v cima}
\subsubsection{\bfseries Registrovanje voza\v ca}
\subsubsection{\bfseries Zahtev za automobil}
\subsubsection{\bfseries Otpu\v stanje voza\v ca}
\subsection{\bfseries Login voza\v ca}
\subsection{\bfseries Vo\v znja}
\subsubsection{\bfseries Naru\v civanje vo\v znje}
\subsubsection{\bfseries Prihvatanje vo\v znje}
\subsubsection{\bfseries Prevoz putnika}
\subsubsection{\bfseries Ocenjivanje voza\v ca}
\subsubsection{\bfseries Naplata vo\v znje}

\newpage

\subsubsection{\bfseries Kreiranje narudžbine vozila}
\noindent Slučaj upotrebe: Kreiranje narudžbine vozila:\\
1. Kratak opis:
\par -Šef voznog parka sastavlja porudžbinu o broju vozila pomoću informacije o vozačima kojima su potrebna vozila, a koju će kasnije proslediti dobavljaču vozila.\\
2. Učesnici:
\par -Šef voznog parka
\par -HR tim\\
3. Preduslovi:
\par -Postoje vozači kojima su potrebna vozila.\\
4. Postuslovi:
\par -Porudžbina je sastavljena i spremna da bude poslata.\\
5. Osnovni tok:
\par 1. HR tim šalje dopis šefu voznog parka na nedeljnom nivou koliko novih vozača nema svoje vozilo.
\par 2. Šef voznog parka proverava da li ima 10 ili više vozača kojima je potrebno vozilo ili postoji barem jedan vozač koji čeka na vozilo više od dve nedelje.
\par 3. Šef voznog parka sastavlja porudžbinu.\\

\noindent 6. Alternativni tok:
\par 2: Ima manje od 10 vozača kojima je potrebno vozilo ili nijedan vozač ne čeka 2 nedelje.
\par -Šef voznog parka čeka sledeći dopis od HR tima i kreće ponovo od koraka 2.

\subsubsection{\bfseries Nabavka vozila}
\noindent Slučaj upotrebe: Nabavka vozila\\
1. Kratak opis:
\par -Šef voznog parka ima zadatak da naruči potrebnu količinu vozila kako bi ih prosledio novozaposlenim vozačima koji nemaju svoja vozila.\\
2. Učesnici:
\par -Dobavljač
\par -Šef voznog parka\\
3. Preduslovi:
\par -Postoji barem jedan vozač koji nema svoje vozilo.\\
4. Postuslovi:
\par -Pribavljeno je onoliko vozila koliko ima vozača koji nemaju svoja.\\
5. Osnovni tok:
\par 1. Šef voznog parka proverava da li postoji neki vozač koji je zaposlen i čeka na firmu da mu pribavi vozilo.
\par 2. Šef voznog parka nakon provere sastavlja porudžbinu.
\par 3. Šef voznog parka stupa u kontakt sa dobavljačem.
\par 4. Šef voznog parka isporučuje dobavljaču zahtevan broj vozila.
\par 5. Dobavljač prihvata porudžbinu.
\par 6. Dobavljač isporučuje Šefu voznog parka zahtevan broj vozila.
\par 7. Šef voznog pa:rka ih smešta u vozni park do raspodele vozila vozačima.\\

\noindent 6. Alternativni tok:
	\par 5: U slučaju da dobavljač nije u stanu da ostvari porudžbinu
	\par	-Šef voznog parka odlaže nabavku u slučaju da su vozila potrebna za manje od 10 vozača.
	\par	-Šef voznog parka pronalazi drugog dobavljača u slučaju da postoji 10 ili više vozača koji čekaju na vozila i nastavlja do koraka 5.

\subsubsection{\bfseries Predaja vozila vozaču}
\noindent Slučaj upotrebe: Predaja vozila vozaču\\
1. Kratak opis: 
\par -Šef voznog parka prosleđuje vozilo iz voznog parka onom vozaču koji se zaposlio a nema svoje vozilo.\\
2. Učesnici:
\par -Šef voznog parka
\par -Vozač\\
3. Preduslovi:
\par -Vozač koji nema svoje vozilo pa čeka na firmino vozilo\\
4. Postuslovi:
\par -Vozaču je predato vozilo na korišćenje.\\
5. Osnovni tok:
\par 1. Šef voznog parka obaveštava vozača da li ima vozilo.
\par 2. Vozač i šef voznog parka se dogovaraju kada će se sastati.
\par 3. Vozač i šef voznog parka se nalaze.
\par 4. Vozač napismeno prihvata odgovornost za to vozilo.
\par 5. Vozač preuzima vozilo.\\

\noindent 6. Alternativni tok:
	\par 1: Šef voznog parka nema vozilo za vozača
	\par -Šef voznog parka dodaje vozača na spisak vozača koji čekaju na nabavku vozila nakon koje se kreće od koraka 1.
	
\subsubsection{\bfseries Upravljanje podacima o vozačima}

\subsubsection{\bfseries Upravljanje podacima o dobavljačima}